# 용어

- **repositor** - 저장소 또는 리포지토리로 사용하는 경우도 있으나 원어 그대도 'repository`로 사용함.  
- **브랜치** - `branch`에 대한 번역으로 "분기"라고도 번역하나 우리에게 친숙한 발음대로 표기함.
- **working tree** - 워킹 트리, 워크 스패이스, 작업 공간 등으로 사용되고 있으나 여기에서는 일단 "working tree"로 사용한다.
- **track** - 번역한 추적을 사용하기도 하고 "track"을 문맥에 따라 혼영한다.
